日本對報導稱中國通過香港國安法表示遺憾 亦破壞了一國兩制的可信度

Reuters Staff

路透東京6月30日 - 日本內閣官房長官菅義偉週二表示，如果中國通過香港國安法獲得證實，將令人“遺憾”，也破壞了“一國兩制”的可信度。

“我們將持續與相關各國合作，妥善處理這個問題，”在記者會被問及中國全國人大常委會周二已經通過香港國安法的報導時，菅義偉如此表示。

他也說日本將持續與美國及中國密切溝通，表示中美兩個大國之間的關係穩定對區域與全球安全至關重要。 (完) (編譯 陳宗琦；審校 張荻)

禁免簽證唔該
禁埋黑警港共入境

7一維園見

E個聲明太弱

取消廁所板免簽啦

期待下次用「譴責」

我想做新北韓國民，制裁，plz

口都臭啦

制裁啦屌

已經去到第二級
唔通要人出兵咩

日本咪又係奶共